青島派人一對一服務外國人 送水買菜收淘寶；內地人不滿：為何甘願當外國人的狗

20200406 - 有線中國組

二等公民

蝗國人狗都不如

大陸政策不嬲都係
白->黑->港台->牆內

內地人不滿：為何甘願當外國人的狗 - 20200406 - 有線中國組

大陸人力不嬲唔值錢，外賣海底撈送埋個人響你面前拉面

agree

再有境外人士在內地隔離期間掀起風波，不過不是鬧事，而是被指受到當局特別優待。

山東青島嶗山區拍攝短片，顯示一對由美國入境的情侶由當局派專人服務，包括買菜、買貓糧、收快遞等，統統有求必應。

不過這些當局認為很貼心的服務，反而換來網上清一色責罵——「防湖北人跟防賊般，為何甘願當外國人的狗」，「端茶送水做陪客就差沒跪下來磕頭了」、「青島果然還是租界」。

即使當局強調，這是「人性化」的安排，民眾仍不收貨，質疑換了是內地人就沒有如此待遇，又說現在回看之前意大利回來的中國留學生要求飲礦泉水被警告，是相當冤枉。

事實上，外國人疑似受優待的情況並不罕見——南京日報上月中一篇報道介紹了棲霞區如何貼心服務當地近700個外國人，包括「每天送上新鮮麵包」、「收了20多次快遞」，以及「為外國小朋友送上生日蛋糕」。

類似事件都被質疑，當局是特別為外國人開綠燈。

這就是中國

大陸人都ON9
家陣支那打緊宣傳戰
對外國人好 人地返去美國做宣傳
另外中國起美國插針煤體 大肆宣傳
大國點對待外國人 乜乜盛盛
始於一句話 牆內人永遠唔明高層做緊乜野事

咁係籠絡德國人，他日德國會識做，到時未膠東灣歸德意志囉

有冇諗過冇優待外國人,只係賤待中國人

所以咁多外國人覺得中國冇事

又唔敢反抗

高層唔會比佢地明too